嫌回家路經常塞車江蘇男子用油漆擅改馬路指示

江蘇連雲港的一個交叉路口，近日被人發現一條左轉路突然變成了直行路。當地交通警查看閉路電視發現，一名男子竟拿着一罐白色油漆在馬路上改畫指示，將左轉的箭嘴畫成直向的箭嘴。民警其後找到事主，他竟稱這樣做回家便不會塞車了。

28歲的蔡志剛表示，每天下班回家發現交叉路口由北向南通行的車輛較多，「我就想把左轉彎多拓一個車道，然後把左轉彎換成直行。」他坐公交車回家時就不會總在這堵車了，於是就擅自塗改了標線。

交通部則反駁路上的標線都是經過論證的出來的結果，私自改動，更容易造成交通堵塞，還有可能造成直行與左轉車輛相撞。目前事主因私自改變交通標線的違法行為，被行政處罰1000元。